{
    "country_code": "ch",
    "name": "Switzerland - Plan comptable STERCHI",
    "tree": {
        "Actif": {
            "Actifs circulants": {
                "Actifs de r\u00e9gularisation": {
                    "Actifs de r\u00e9gularisation (Actifs transitoires)": {
                        "Charges constat\u00e9es d'avance": {},
                        "Produits \u00e0 recevoir": {}
                    }
                },
                "Cr\u00e9ances": {
                    "Autres cr\u00e9ances \u00e0 court terme": {
                        "Autres cr\u00e9ances \u00e0 court terme": {
                            "Acomptes aux fournisseurs": {},
                            "Cautionnements en esp\u00e8ces": {},
                            "Compte courant de primes": {},
                            "Cr\u00e9ances envers des soci\u00e9t\u00e9s de virement": {},
                            "Effets \u00e0 recevoir, pas de remise \u00e0 l'escompte": {},
                            "Provisions pertes s/autres cr\u00e9ances \u00e0 court terme": {}
                        },
                        "Autres cr\u00e9ances \u00e0 court terme envers actionnaires": {
                            "Cr\u00e9ances d'emprunt envers l'actionnaire X": {},
                            "Cr\u00e9ances d'emprunt envers l'actionnaire Y": {},
                            "Provisions pertes s/autres cr\u00e9ances actionnaires": {}
                        },
                        "Autres cr\u00e9ances \u00e0 court terme envers des soci\u00e9t\u00e9s du groupe": {
                            "Cr\u00e9ances d'emprunt envers la filiale A": {},
                            "Cr\u00e9ances d'emprunt envers la filiale B": {},
                            "Provisions pertes s/autres cr\u00e9ances envers soci\u00e9t\u00e9": {}
                        },
                        "Autres cr\u00e9ances \u00e0 court terme envers des tiers": {
                            "Avances de frais": {},
                            "Avances \u00e0 court terme": {},
                            "Cr\u00e9ances d'emprunt \u00e0 court terme": {},
                            "Provisions pertes s/autres cr\u00e9ances envers tiers": {}
                        },
                        "Capital-actions non lib\u00e9r\u00e9": {
                            "Capital-actions non lib\u00e9r\u00e9, r\u00e9clam\u00e9": {}
                        },
                        "Cr\u00e9ances envers des institutions publiques": {
                            "Cr\u00e9ances envers l'administration des douanes": {},
                            "Cr\u00e9ances envers la CNA": {},
                            "Imp\u00f4t anticip\u00e9 \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer": {},
                            "TVA: d\u00e9ductible s/achats de mati\u00e8res et services": {},
                            "TVA: d\u00e9ductible s/investissement et autres charges": {}
                        }
                    },
                    "Cr\u00e9ances r\u00e9sultant de vente et de prestations de services (d\u00e9biteurs-clients)": {
                        "Cr\u00e9ances r\u00e9sultant prestations envers actionnaires": {
                            "Cr\u00e9ances envers l'actionnaire X": {
                                "account_type": "Receivable"
                            },
                            "Cr\u00e9ances envers l'actionnaire Y": {
                                "account_type": "Receivable"
                            },
                            "Provisions pertes s/cr\u00e9ances envers actionnaires": {}
                        },
                        "Cr\u00e9ances r\u00e9sultant prestations envers des soci\u00e9t\u00e9s du groupe": {
                            "Cr\u00e9ances envers la filiale A": {
                                "account_type": "Receivable"
                            },
                            "Cr\u00e9ances envers la filiale B": {
                                "account_type": "Receivable"
                            },
                            "Provisions pertes s/cr\u00e9ances envers des soci\u00e9t\u00e9s du groupe": {}
                        },
                        "Cr\u00e9ances r\u00e9sultant prestations envers des tiers": {
                            "Cr\u00e9ances envers des tiers suisses": {
                                "account_type": "Receivable"
                            },
                            "Cr\u00e9ances envers des tiers \u00e9trangers": {
                                "account_type": "Receivable"
                            },
                            "Ducroire": {}
                        }
                    }
                },
                "Liquidit\u00e9s et titres": {
                    "Autres placements \u00e0 court terme": {
                        "Actions propres (r\u00e9alisables \u00e0 court terme)": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Correction valeur s/actions propres": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Correction valeur s/autres placements court terme": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Instruments financiers d\u00e9riv\u00e9s": {
                            "account_type": "Cash"
                        }
                    },
                    "Avoirs \u00e0 court terme": {
                        "Placement fiduciaires en devises": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Placements fiduciaires": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Placements fixes": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Provision pour pertes s/avoirs \u00e0 court terme": {
                            "account_type": "Cash"
                        }
                    },
                    "Banques": {
                        "Compte courant exploitation accessoire": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Compte courant exploitation principale": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Compte d'\u00e9pargne": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Compte de placement": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Compte en devise B": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Compte en devise EUR": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Provisions risques de change s/comptes en devises": {
                            "account_type": "Cash"
                        }
                    },
                    "Caisse": {
                        "Caisse auxiliaire": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Caisse principale": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Caisse succursale": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Devise A": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Devise B": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Provisions pour risques de change": {
                            "account_type": "Cash"
                        }
                    },
                    "Ch\u00e8ques, effets \u00e0 recevoir": {
                        "Ch\u00e8ques": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Effets \u00e0 recevoir": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Provisions pertes s/ch\u00e8ques et effets \u00e0 recevoir": {
                            "account_type": "Cash"
                        }
                    },
                    "Compte d'attente en monnaie": {
                        "Compte d'attente en monnaie": {
                            "account_type": "Cash"
                        }
                    },
                    "Poste (CCP)": {
                        "Ch\u00e8ques postaux exploitation principale": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Ch\u00e8ques postaux succursale": {
                            "account_type": "Cash"
                        }
                    },
                    "Titres r\u00e9alisables \u00e0 court terme": {
                        "Actions (cot\u00e9es)": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Bons de jouissance (cot\u00e9s)": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Bons de participation (cot\u00e9s)": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Correction valeur s/titres r\u00e9alisables court terme": {
                            "account_type": "Cash"
                        },
                        "Obligations (cot\u00e9es)": {
                            "account_type": "Cash"
                        }
                    }
                },
                "Stocks et travaux en cours": {
                    "Marchandises en consignation": {
                        "Marchandises en consignation": {}
                    },
                    "Stocks d'autres approvisionnements": {
                        "Acomptes vers\u00e9s pour autres approvisionnements": {},
                        "Corrections valeur s/stocks d'autres approvision.": {},
                        "Stocks de pi\u00e8ces semi-ouvr\u00e9es": {},
                        "Stocks de pi\u00e8ces termin\u00e9es": {}
                    },
                    "Stocks de marchandises": {
                        "Acomptes vers\u00e9s pour marchandises": {},
                        "Corrections valeur s/stocks de marchandises": {},
                        "Stocks de marchandises A": {},
                        "Stocks de marchandises B": {}
                    },
                    "Stocks de mati\u00e8res auxiliaires et de fournitures": {
                        "Acomptes vers\u00e9s s/mati\u00e8res auxiliaires-fournitures": {},
                        "R\u00e9serve s/marchandises": {},
                        "Stocks": {},
                        "Stocks de fournitures d'exploitation": {},
                        "Stocks de mati\u00e8res auxiliaires": {}
                    },
                    "Stocks de mati\u00e8res premi\u00e8res": {
                        "Acomptes vers\u00e9s pour mati\u00e8res premi\u00e8res": {},
                        "Corrections valeur s/stocks de mati\u00e8res premi\u00e8res": {},
                        "Stocks de mati\u00e8res premi\u00e8res A": {},
                        "Stocks de mati\u00e8res premi\u00e8res B": {}
                    },
                    "Stocks de produits en cours": {
                        "Corrections valeur s/stocks produits en cours": {},
                        "Stocks de produits en cours": {}
                    },
                    "Stocks de produits finis": {
                        "Corrections valeur s/stocks produits finis": {},
                        "Stocks de produits finis": {}
                    },
                    "Stocks de produits semi-ouvr\u00e9s": {
                        "Corrections valeur s/stocks produits semi-ouvr\u00e9s": {},
                        "Stocks de produits semi-ouvr\u00e9s": {}
                    },
                    "Stocks obligatoires": {
                        "Acomptes vers\u00e9s pour stocks obligatoires": {},
                        "R\u00e9serve s/marchandises": {},
                        "Stocks obligatoires": {}
                    }
                }
            },
            "Actifs hors exploitation": {
                "Actifs hors exploitation": {
                    "Actifs de r\u00e9gularisation": {
                        "Actifs de r\u00e9gularisation": {}
                    },
                    "Charges activ\u00e9es": {
                        "Amortissements cumul\u00e9s s/charges activ\u00e9es": {},
                        "Charges activ\u00e9es": {}
                    },
                    "Cr\u00e9ances \u00e0 court terme": {
                        "Corrections de valeur s/cr\u00e9ances \u00e0 court terme": {},
                        "Cr\u00e9ances \u00e0 court terme": {}
                    },
                    "Immobilisations corporelles immeubles": {
                        "Acomptes pour immobilisations corporelles": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/immobilisations corporelles": {},
                        "Biens-fonds non b\u00e2tis": {},
                        "B\u00e2timents d'habitation": {},
                        "Immeubles en propri\u00e9t\u00e9 par \u00e9tage": {}
                    },
                    "Immobilisations corporelles meubles": {
                        "Acomptes pour immobilisations corporelles meubles": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/immobilisations corporelles": {},
                        "Machines et appareils": {},
                        "Mobilier et installations": {}
                    },
                    "Immobilisations financi\u00e8res": {
                        "Actions": {},
                        "Corrections de valeur s/immobilisations": {},
                        "Obligations": {}
                    },
                    "Immobilisations incorporelles": {
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/immob. incorporelles": {},
                        "Brevets, know-how, recettes de fabrication": {},
                        "Droits de licence, concessions, d'usage, commerce": {},
                        "Droits de propri\u00e9t\u00e9, d'\u00e9dition, conventionnels": {},
                        "Marques commerciales, \u00e9chantillons, mod\u00e8les, plans": {}
                    },
                    "Liquidit\u00e9s et titres": {
                        "Banques": {},
                        "Caisse": {},
                        "Ch\u00e8ques postaux": {},
                        "Corrections de valeur s/liquidit\u00e9s et titres": {}
                    },
                    "Stocks et travaux en cours": {
                        "Acomptes pour stocks": {},
                        "Corrections de valeur s/stocks et travaux en cours": {},
                        "Stocks": {},
                        "Travaux en cours": {}
                    }
                }
            },
            "Actifs immobilis\u00e9s": {
                "Immobilisation corporelles immeubles": {
                    "Ateliers": {
                        "Acomptes s/ateliers": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/ateliers": {},
                        "Ateliers": {},
                        "Terrains": {}
                    },
                    "B\u00e2timents administratifs": {
                        "Acomptes s/b\u00e2timents administratifs": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/b\u00e2timents administratifs": {},
                        "B\u00e2timents d'administration": {},
                        "B\u00e2timents de bureau": {},
                        "Terrains": {}
                    },
                    "B\u00e2timents d'exploitation": {
                        "Acomptes s/b\u00e2timents d'exploitation": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/b\u00e2timents d'exploitation": {},
                        "B\u00e2timents d'exploitation": {},
                        "Terrains": {}
                    },
                    "B\u00e2timents d'exposition et de vente": {
                        "Acomptes s/b\u00e2timents d'exposition et vente": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/b\u00e2timents exposition, vente": {},
                        "Halle de vente": {},
                        "Halles d'exposition": {},
                        "Terrains": {}
                    },
                    "Entrep\u00f4ts": {
                        "Acomptes s/entrep\u00f4ts": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/entrep\u00f4ts": {},
                        "Entrep\u00f4ts": {},
                        "Terrains": {}
                    },
                    "Immeubles d'habitation": {
                        "Acomptes s/immeubles d'habitation": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/biens-fonds non b\u00e2tis": {},
                        "Maisons d'habitation du personnel": {},
                        "Maisons d'habitations de soci\u00e9t\u00e9s immobili\u00e8res": {},
                        "Terrains": {}
                    },
                    "Usines": {
                        "Acomptes s/usines": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/usines": {},
                        "Terrains": {},
                        "Usines": {}
                    }
                },
                "Immobilisation corporelles meubles": {
                    "Autres immobilisations corporelles meubles": {
                        "Acomptes s/autres immobilisations corporelles": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/immobilisations corporelles": {},
                        "Lingerie et habits de travail": {},
                        "Moules et mod\u00e8les": {}
                    },
                    "Equipements et installations": {
                        "Acomptes s/\u00e9quipements et installations": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/\u00e9quipements et installation": {},
                        "Ascenseurs, escaliers roulants": {},
                        "Baraques": {},
                        "Constructions mobili\u00e8res": {},
                        "Conteneurs": {},
                        "R\u00e9servoirs": {},
                        "Voies ferr\u00e9es industrielles": {}
                    },
                    "Installations de stockage": {
                        "Acomptes s/installations de stockage": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/installations de stockage": {},
                        "Entrep\u00f4ts \u00e0 hauts rayonnages": {},
                        "Installations de stockage": {}
                    },
                    "Instruments et outillage": {
                        "Acomptes s/instruments et outillage": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/instruments et outillage": {},
                        "Instruments et outillage": {}
                    },
                    "Machines de bureau, informatiques, communication": {
                        "Acomptes s/machines, informatique, communication": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 machines, informatique, comm": {},
                        "Appareils \u00e9lectroniques de mesure et de contr\u00f4le": {},
                        "Infrastructures informatiques": {},
                        "Installations de s\u00e9curit\u00e9": {},
                        "Logiciels": {},
                        "Machines de bureau": {},
                        "Syst\u00e8mes de communication": {},
                        "Syst\u00e8mes \u00e0 commande automatique": {}
                    },
                    "Machines et appareils destin\u00e9s \u00e0 la production": {
                        "Acomptes s/machines et appareils de production": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/machines et appareils prod.": {},
                        "Cha\u00eenes de production": {},
                        "Machines et appareils": {}
                    },
                    "Mobilier et installations": {
                        "Acomptes sur mobilier et installations": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 sur mobilier et installations": {},
                        "Installations d'ateliers": {},
                        "Installations d'entrep\u00f4ts": {},
                        "Mobilier d'exploitation": {},
                        "Mobilier de bureau": {}
                    },
                    "V\u00e9hicules": {
                        "Acomptes s/v\u00e9hicules": {},
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/v\u00e9hicules": {},
                        "Automobiles": {},
                        "Camionnettes": {},
                        "Camions": {},
                        "V\u00e9hicules sp\u00e9ciaux": {}
                    }
                },
                "Immobilisations financi\u00e8res": {
                    "Actions propres": {
                        "Actions propres": {},
                        "Corrections valeur s/actions propres": {}
                    },
                    "Autres placements \u00e0 long terme": {
                        "Comptes bloqu\u00e9s \u00e0 titre de r\u00e9serve de crise": {},
                        "Comptes de placement": {},
                        "Corrections valeur s/autres placements long terme": {}
                    },
                    "Cr\u00e9ances \u00e0 long terme envers des actionnaires": {
                        "Corrections valeur s/cr\u00e9ances long terme \u00e0 action.": {},
                        "Pr\u00eats hypoth\u00e9caires \u00e0 des actionnaires": {},
                        "Pr\u00eats \u00e0 long terme \u00e0 des actionnaires": {}
                    },
                    "Cr\u00e9ances \u00e0 long terme envers des soci\u00e9t\u00e9s du groupe": {
                        "Corrections valeur s/cr\u00e9ances long terme des soci\u00e9t\u00e9s du groupe": {},
                        "Pr\u00eats hypoth\u00e9caires \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s du groupe": {},
                        "Pr\u00eats \u00e0 long terme \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s du groupe": {}
                    },
                    "Cr\u00e9ances \u00e0 long terme envers des tiers": {
                        "Corrections valeur s/cr\u00e9ances long terme \u00e0 tiers": {},
                        "Pr\u00eats hypoth\u00e9caires \u00e0 des tiers": {},
                        "Pr\u00eats \u00e0 long terme \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s du groupe": {}
                    },
                    "Participations": {
                        "Autres participations": {},
                        "Corrections valeur s/participations": {},
                        "Participation dans la filiale A": {},
                        "Participation dans la filiale B": {}
                    },
                    "Titres \u00e0 long terme": {
                        "Actions": {},
                        "Bons de jouissance": {},
                        "Bons de participation": {},
                        "Corrections valeur s/titres \u00e0 long terme": {},
                        "Obligations": {},
                        "Obligations de caisse": {}
                    }
                },
                "Immobilisations incorporelles": {
                    "Autres immobilisations incorporelles": {
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/autres immobilisations": {},
                        "Fichiers de clients": {},
                        "Interdiction de concurrence": {},
                        "Logiciels (d\u00e9veloppement interne)": {}
                    },
                    "Brevets, know-how, recettes de fabrication": {
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/brevets, know-how, recettes": {},
                        "Brevets": {},
                        "Know-how": {},
                        "Recettes de fabrication": {}
                    },
                    "Droits de licences, concessions, etc.": {
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/droits": {},
                        "Concessions": {},
                        "Droits de jouissance": {},
                        "Droits de licences": {},
                        "Raisons de commerce": {}
                    },
                    "Droits de propri\u00e9t\u00e9s, d'\u00e9dition, conventionnels": {
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/droits": {},
                        "Droits conventionnels": {},
                        "Droits d'\u00e9dition": {},
                        "Droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle": {}
                    },
                    "Goodwill": {
                        "Amortissement cumul\u00e9 sur goodwill": {},
                        "Goodwill (survaleur)": {}
                    },
                    "Marques commerciales, \u00e9chantillons, mod\u00e8les, plans": {
                        "Amortissement cumul\u00e9 s/marques, \u00e9chantillons, etc.": {},
                        "Echantillons": {},
                        "Marques commerciales": {},
                        "Mod\u00e8les": {},
                        "Plans": {}
                    }
                }
            },
            "Charges activ\u00e9es et comptes d'actif de corrections de valeur": {
                "Charges activ\u00e9es et comptes d'actif de corrections de valeur": {
                    "Charges activ\u00e9es": {
                        "Autres charges activ\u00e9es": {
                            "Amortissement cumul\u00e9 s/autres charges activ\u00e9es": {},
                            "Charges de proc\u00e8s": {}
                        },
                        "Disagio s/emprunts et s/emprunts par obligations": {
                            "Disagio s/emprunts": {},
                            "Disagio s/emprunts par obligations": {}
                        },
                        "Frais de fondation, augmentation de capital": {
                            "Amortissement cumul\u00e9 s/frais": {},
                            "Frais d'augmentation de capital": {},
                            "Frais d'organisation": {},
                            "Frais de fondation": {}
                        },
                        "Frais de recherche et de d\u00e9veloppement": {
                            "Amortissement cumul\u00e9 s/frais rech./d\u00e9veloppement": {},
                            "Frais de d\u00e9veloppement": {},
                            "Frais de recherche": {}
                        }
                    },
                    "Comptes d'actif de corrections de valeur": {
                        "Capital-actions non lib\u00e9r\u00e9": {
                            "Capital-actions non lib\u00e9r\u00e9": {},
                            "Corrections de valeur s/capital-actions non lib\u00e9r\u00e9": {}
                        }
                    }
                }
            },
			"root_type": "Asset"
        },
        "Passif": {
            "Capitaux propres": {
                "Capital/Priv\u00e9": {
                    "Capital": {
                        "Capital de la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative": {
                            "Capital de la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative": {
                                "account_type": "Equity"
                            }
                        },
                        "Capital propre des entreprises raison individuelle": {
                            "Capital propre": {
                                "account_type": "Equity"
                            },
                            "Capital propre du conjoint": {
                                "account_type": "Equity"
                            }
                        },
                        "Capital propre des soci\u00e9t\u00e9s de personnes": {
                            "Compte de capital, associ\u00e9 A": {
                                "account_type": "Equity"
                            },
                            "Compte de capital, associ\u00e9 B": {
                                "account_type": "Equity"
                            },
                            "Compte de commandite, commanditaire C": {
                                "account_type": "Equity"
                            }
                        },
                        "Capital social de la S.\u00e0.r.l": {
                            "Capital social de la S.\u00e0.r.l": {
                                "account_type": "Equity"
                            }
                        },
                        "Capital-actions et participation": {
                            "Capital-actions": {
                                "account_type": "Equity"
                            },
                            "Capital-participation": {
                                "account_type": "Equity"
                            }
                        }
                    },
                    "Priv\u00e9": {
                        "Compte priv\u00e9": {
                            "Cotisations priv\u00e9es \u00e0 titre de pr\u00e9voyance": {
                                "account_type": "Equity"
                            },
                            "Imp\u00f4ts priv\u00e9s": {
                                "account_type": "Equity"
                            },
                            "Participations priv\u00e9es aux charges d'exploitation": {
                                "account_type": "Equity"
                            },
                            "Primes d'assurance priv\u00e9es": {
                                "account_type": "Equity"
                            },
                            "Pr\u00e9l\u00e8vements priv\u00e9s en esp\u00e8ces": {
                                "account_type": "Equity"
                            },
                            "Pr\u00e9l\u00e8vements priv\u00e9s en nature": {
                                "account_type": "Equity"
                            },
                            "Valeur locative de l'appartement priv\u00e9": {
                                "account_type": "Equity"
                            }
                        },
                        "Comptes pour immeubles et biens-fonds priv\u00e9s": {
                            "Immeuble priv\u00e9 A": {
                                "account_type": "Equity"
                            },
                            "Immeuble priv\u00e9 B": {
                                "account_type": "Equity"
                            }
                        }
                    }
                },
                "R\u00e9serves, B\u00e9n\u00e9fice/Perte r\u00e9sultant du bilan": {
                    "B\u00e9n\u00e9fice/Perte r\u00e9sultant du bilan": {
                        "B\u00e9n\u00e9fice/Perte r\u00e9sultant du bilan": {
                            "B\u00e9n\u00e9fice de l'exercice / Perte de l'exercice": {},
                            "B\u00e9n\u00e9fice report\u00e9 / Perte report\u00e9e": {}
                        }
                    },
                    "R\u00e9serves": {
                        "Autres r\u00e9serves": {
                            "Fonds de secours pour les employ\u00e9s": {},
                            "R\u00e9serve de crise": {},
                            "R\u00e9serve de remplacement": {},
                            "R\u00e9serve pour r\u00e9partition d'un dividende constant": {},
                            "R\u00e9serves libres": {},
                            "R\u00e9serves statutaires": {}
                        },
                        "R\u00e9serves l\u00e9gales": {
                            "Agio": {},
                            "R\u00e9serve de r\u00e9\u00e9valuation": {},
                            "R\u00e9serve g\u00e9n\u00e9rale": {},
                            "R\u00e9serve pour actions propres": {}
                        }
                    }
                }
            },
            "Dettes hors exploitation": {
                "Dettes hors exploitation": {
                    "Autres dettes \u00e0 court terme": {
                        "Dettes d'imp\u00f4ts": {}
                    },
                    "Autres dettes \u00e0 long terme": {
                        "Avances fermes \u00e0 long terme": {},
                        "Dettes hypoth\u00e9caires": {},
                        "Emprunts \u00e0 long terme": {}
                    },
                    "Dettes financi\u00e8res \u00e0 court terme": {
                        "Dettes bancaires \u00e0 court terme": {},
                        "Dettes envers les ch\u00e8ques postaux": {},
                        "Effets \u00e0 payer": {}
                    },
                    "Dettes financi\u00e8res \u00e0 long terme": {
                        "Dettes bancaires \u00e0 long terme": {},
                        "Dettes r\u00e9sultant d'op\u00e9rations de cr\u00e9dit-bail": {}
                    },
                    "Dettes \u00e0 court terme r\u00e9sultant prestations service": {
                        "Dettes \u00e0 court terme r\u00e9sultant prestations service": {}
                    },
                    "Passifs de r\u00e9gularisation, provisions court terme": {
                        "Passifs de r\u00e9gularisation": {},
                        "Provisions \u00e0 court terme": {}
                    },
                    "Provisions": {
                        "Provisions pour imp\u00f4ts": {}
                    }
                }
            },
            "Dettes \u00e0 court terme": {
                "Autres dettes \u00e0 court terme": {
                    "Autres dettes \u00e0 court terme c/fonds pr\u00e9voyance": {
                        "Dettes \u00e0 court terme envers fonds de pr\u00e9voyance": {}
                    },
                    "Autres dettes \u00e0 court terme c/st\u00e9s du groupe": {
                        "Dettes \u00e0 court terme envers la filiale A": {},
                        "Dettes \u00e0 court terme envers la filiale B": {}
                    },
                    "Autres dettes \u00e0 court terme envers actionnaires": {
                        "Dettes \u00e0 court terme envers l'actionnaire X": {},
                        "Dettes \u00e0 court terme envers l'actionnaire Y": {}
                    },
                    "Autres dettes \u00e0 court terme envers des tiers": {
                        "Acomptes \u00e0 court terme de tiers": {},
                        "Emprunts \u00e0 court terme de tiers": {}
                    },
                    "Dettes envers des institutions publiques": {
                        "Droits de timbre dus": {},
                        "Imp\u00f4t anticip\u00e9 d\u00fb": {},
                        "Imp\u00f4ts directs dus": {},
                        "TVA due": {}
                    },
                    "Dividendes et coupons d'obligations non encaiss\u00e9s": {
                        "Coupons d'obligations non encaiss\u00e9s": {},
                        "Dividendes non encaiss\u00e9s de l'exercice": {},
                        "Dividendes non encaiss\u00e9s des exercices pr\u00e9c\u00e9dents": {}
                    },
                    "Obligations \u00e0 rembourser": {
                        "Obligation \u00e0 rembourser": {}
                    },
                    "R\u00e9sultat \u00e0 verser": {
                        "R\u00e9sultat \u00e0 verser \u00e0 des tiers": {}
                    }
                },
                "Dettes financi\u00e8res \u00e0 court terme": {
                    "Autres dettes financi\u00e8res \u00e0 court terme \u00e0 tiers": {
                        "Autres dettes financi\u00e8res \u00e0 court terme \u00e0 tiers": {}
                    },
                    "Dettes bancaires \u00e0 court terme": {
                        "Dettes bancaires \u00e0 court terme": {}
                    },
                    "Dettes c/ch\u00e8ques postaux, soci\u00e9t\u00e9s de virement": {
                        "Dettes envers les ch\u00e8ques postaux": {},
                        "Dettes envers les soci\u00e9t\u00e9s de virement": {}
                    },
                    "Dettes financi\u00e8res \u00e0 court terme actionnaires": {
                        "Dettes financi\u00e8res \u00e0 court terme c/actionnaire X": {},
                        "Dettes financi\u00e8res \u00e0 court terme c/actionnaire Y": {}
                    },
                    "Dettes financi\u00e8res \u00e0 court terme fonds pr\u00e9voyance": {
                        "Dettes financi\u00e8res \u00e0 court terme fonds pr\u00e9voyance": {}
                    },
                    "Dettes financi\u00e8res \u00e0 court terme st\u00e9s du groupe": {
                        "Dettes financi\u00e8res \u00e0 court terme c/filiale B": {},
                        "Dettes financi\u00e8res \u00e0 court terme c/la filiale A": {}
                    },
                    "Effets \u00e0 payer": {
                        "Effets destin\u00e9s \u00e0 financer les stocks obligatoires": {},
                        "Effets \u00e0 payer": {}
                    },
                    "Part \u00e0 rembourser dettes financi\u00e8res \u00e0 long terme": {
                        "Hypoth\u00e8que \u00e0 rembourser": {},
                        "Pr\u00eat \u00e0 rembourser": {}
                    }
                },
                "Dettes \u00e0 court terme r\u00e9sultant d'achats et prestations services": {
                    "Acomptes de clients": {
                        "Acomptes de clients": {
                            "account_type": "Payable"
                        }
                    },
                    "Dettes c/achats, prestations services actionnaires": {
                        "Dettes envers l'actionnaire X": {
                            "account_type": "Payable"
                        },
                        "Dettes envers l'actionnaire Y": {
                            "account_type": "Payable"
                        }
                    },
                    "Dettes c/achats, prestations services st\u00e9s groupe": {
                        "Dettes envers la filiale A": {
                            "account_type": "Payable"
                        },
                        "Dettes envers la filiale B": {
                            "account_type": "Payable"
                        }
                    },
                    "Dettes \u00e0 court terme r\u00e9sultant d'achats et prestations services envers des tiers (fournisseurs)": {
                        "Dettes c/achats de mati\u00e8res et marchandises": {
                            "account_type": "Payable"
                        },
                        "Dettes c/assurances sociales": {
                            "account_type": "Payable"
                        },
                        "Dettes c/autres charges d'exploitation": {
                            "account_type": "Payable"
                        },
                        "Dettes c/charges de personnel": {
                            "account_type": "Payable"
                        },
                        "Dettes c/op\u00e9rations de cr\u00e9dit-bail": {
                            "account_type": "Payable"
                        },
                        "Dettes c/prestations de services envers des tiers": {
                            "account_type": "Payable"
                        }
                    }
                },
                "Passifs de r\u00e9gularisation, provisions court terme": {
                    "Passifs de r\u00e9gularisation": {
                        "Charges \u00e0 payer": {},
                        "Produits constat\u00e9s d'avance": {}
                    },
                    "Provisions \u00e0 court terme c/ventes, services": {
                        "Provisions pour risques li\u00e9s aux engagements": {},
                        "Provisions pour travaux de garantie \u00e0 court terme": {}
                    },
                    "Provisions \u00e0 court terme pour imp\u00f4ts": {
                        "Provisions pour imp\u00f4ts directs": {},
                        "Provisions pour imp\u00f4ts indirects": {}
                    }
                }
            },
            "Dettes \u00e0 long terme": {
                "Autres dettes \u00e0 long terme": {
                    "Dettes \u00e0 long terme envers des actionnaires": {
                        "Dettes hypoth\u00e9caires envers des actionnaires": {},
                        "Emprunts \u00e0 long terme \u00e0 des actionnaires": {}
                    },
                    "Dettes \u00e0 long terme envers des institutions LPP": {
                        "Dettes hypoth\u00e9caires envers des institutions LPP": {},
                        "Emprunts \u00e0 long terme \u00e0 des institutions LPP": {}
                    },
                    "Dettes \u00e0 long terme envers des soci\u00e9t\u00e9s du groupe": {
                        "Dettes hypoth\u00e9caires envers des soci\u00e9t\u00e9s du groupe": {},
                        "Emprunts \u00e0 long terme \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s du groupe": {}
                    },
                    "Emprunts \u00e0 long terme \u00e0 des tiers": {
                        "Emprunts \u00e0 long terme \u00e0 des tiers": {}
                    }
                },
                "Dettes financi\u00e8re \u00e0 long terme": {
                    "Dettes bancaires \u00e0 long terme": {
                        "Dettes bancaires \u00e0 long terme": {}
                    },
                    "Dettes hypoth\u00e9caires": {
                        "Hypoth\u00e8ques sur ateliers": {},
                        "Hypoth\u00e8ques sur biens-fonds non b\u00e2tis": {},
                        "Hypoth\u00e8ques sur b\u00e2timents d'exploitation": {},
                        "Hypoth\u00e8ques sur b\u00e2timents d'exposition et de vente": {},
                        "Hypoth\u00e8ques sur b\u00e2timents de bureau/administration": {},
                        "Hypoth\u00e8ques sur entrep\u00f4ts": {},
                        "Hypoth\u00e8ques sur immeubles d'habitation": {},
                        "Hypoth\u00e8ques sur usines": {}
                    },
                    "Dettes r\u00e9sultant d'op\u00e9rations de cr\u00e9dit-bail": {
                        "Dettes r\u00e9sultant d'op\u00e9rations de cr\u00e9dit-bail": {}
                    },
                    "Emprunts par obligations": {
                        "Emprunts par obligations": {}
                    }
                },
                "Provisions \u00e0 long terme": {
                    "Autres provisions": {
                        "Autres provisions": {}
                    },
                    "Provisions pour imp\u00f4ts (long terme)": {
                        "Provisions pour imp\u00f4ts latents": {}
                    },
                    "Provisions pour la protection de l'environnement": {
                        "Provisions pour la protection de l'environnement": {}
                    },
                    "Provisions pour prestations en cas de vieillesse": {
                        "Provisions pour prestations de retraite": {}
                    },
                    "Provisions pour recherche et d\u00e9veloppement": {
                        "Provision pour d\u00e9veloppement": {},
                        "Provision pour recherche": {}
                    },
                    "Provisions pour restructuration de l'entreprise": {
                        "Provisions pour restructuration de l'entreprise": {}
                    },
                    "Provisions r\u00e9paration, assainissements, r\u00e9novation": {
                        "Provision pour assainissements": {},
                        "Provision pour r\u00e9novations": {},
                        "Provision pour r\u00e9parations": {}
                    },
                    "Provisions r\u00e9sultant de ventes/prestations service": {
                        "Provisions pour travaux de garantie": {}
                    }
                }
            },
			"root_type": "Liability"
        },
        "Autres charges d'exploitation": {
            "Amortissement": {
                "Amortissements s/charges activ\u00e9es": {
                    "Amortissements s/charges de fondation": {},
                    "Amortissements s/charges de recherche, d\u00e9velop.": {}
                },
                "Amortissements s/immobilisations corporelles": {
                    "Amortissements s/machines de bureau, informatique": {},
                    "Amortissements s/machines et appareil production": {},
                    "Amortissements s/mobilier et installations": {},
                    "Amortissements s/v\u00e9hicules": {}
                },
                "Amortissements s/immobilisations corporelles imm.": {
                    "Amortissements s/b\u00e2timents d'exploitation": {},
                    "Amortissements s/usines": {}
                },
                "Amortissements s/immobilisations incorporelles": {
                    "Amortissement s/brevets, know-how": {},
                    "Amortissements s/goodwill": {},
                    "Amortissements s/marques, \u00e9chantillons, mod\u00e8les": {}
                },
                "D\u00e9pr\u00e9ciations s/immobilisations financi\u00e8res": {
                    "D\u00e9pr\u00e9ciation s/titres des actifs immobilis\u00e9s": {},
                    "D\u00e9pr\u00e9ciations s/autres immobilisations financi\u00e8res": {}
                },
                "D\u00e9pr\u00e9ciations s/participations \u00e0 des st\u00e9s groupe": {
                    "D\u00e9pr\u00e9ciation s/cr\u00e9ance envers la filiale B": {},
                    "D\u00e9pr\u00e9ciation s/participation \u00e0 la filiale A": {}
                }
            },
            "Assurances-choses, droits, taxes, autorisations": {
                "Assurances-choses": {
                    "Assurance pour bris de glace": {},
                    "Assurance pour dommages": {},
                    "Assurance vols": {},
                    "Primes d'assurance c/dommages, bris de glace, vols": {},
                    "Primes d'assurance pour arr\u00eats d'exploitation": {
                        "Assurance pour arr\u00eats d'exploitation": {}
                    },
                    "Primes d'assurance responsabilit\u00e9 civile /garantie": {
                        "Assurance garantie": {},
                        "Assurance protection juridique": {},
                        "Assurance responsabilit\u00e9 civile": {}
                    },
                    "Primes pour assurances li\u00e9es aux cr\u00e9dits": {
                        "Primes pour assurance-vie": {},
                        "Primes pour cautionnement": {}
                    }
                },
                "Droits, taxes, autorisations, patentes": {
                    "Autorisations et patentes": {
                        "Autorisations": {},
                        "Patentes": {}
                    },
                    "Droits et taxes": {
                        "Droits": {},
                        "Taxes": {}
                    }
                }
            },
            "Autres charges d'exploitation": {
                "Informations \u00e9conomiques, poursuites": {
                    "Informations \u00e9conomiques": {},
                    "Poursuites": {}
                },
                "Recherche et d\u00e9veloppement": {
                    "D\u00e9veloppement projet B": {},
                    "Recherche projet A": {}
                },
                "S\u00e9curit\u00e9 et surveillance": {
                    "Surveillance": {},
                    "S\u00e9curit\u00e9": {}
                }
            },
            "Charges d'administration et d'informatique": {
                "Charges d'administration": {
                    "Charges d'administration comme pr\u00e9l\u00e8vements priv\u00e9s": {
                        "Charges d'administration comme pr\u00e9l\u00e8vements priv\u00e9s": {}
                    },
                    "Conseil d'administration, AG, OR": {
                        "Charges pour assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale": {},
                        "Charges pour conseil d'administration": {},
                        "Charges pour organe de r\u00e9vision": {}
                    },
                    "Cotisations, dons, cadeaux et pourboires": {
                        "Cotisations": {},
                        "Dons et cadeaux": {},
                        "Pourboires": {}
                    },
                    "Honoraires pour fiduciaire et conseil": {
                        "Honoraires pour conseil": {},
                        "Honoraires pour conseil juridique": {},
                        "Honoraires pour fiduciaire": {}
                    },
                    "Mat\u00e9riel de bureau, imprim\u00e9s, photocopies": {
                        "Imprim\u00e9s": {},
                        "Litt\u00e9rature technique": {},
                        "Mat\u00e9riel de bureau": {},
                        "Photocopies": {}
                    },
                    "T\u00e9l\u00e9phone, t\u00e9l\u00e9fax, Internet, frais de port": {
                        "Frais de port": {},
                        "Internet": {},
                        "T\u00e9l\u00e9fax": {},
                        "T\u00e9l\u00e9phone": {}
                    }
                },
                "Informatique": {
                    "Conseils et d\u00e9veloppements": {
                        "Charges d'installation": {},
                        "Conseils en d\u00e9veloppement de concepts": {},
                        "D\u00e9veloppement individualis\u00e9, adaptation": {},
                        "D\u00e9veloppement projet informatique A": {},
                        "D\u00e9veloppement projet informatique B": {}
                    },
                    "Licences et entretien": {
                        "Charges de licence/Update": {},
                        "Disquettes, CD-Rom, cassettes, fournitures": {},
                        "Entretien / Hotline Hardware": {},
                        "Entretien / Hotline Software": {},
                        "Frais de r\u00e9seau": {},
                        "Investissements de faible montant": {}
                    },
                    "Locations en cr\u00e9dit-bail et locations de hard/soft": {
                        "Location de mat\u00e9riel": {},
                        "Location en cr\u00e9dit-bail de logiciels": {},
                        "Location en cr\u00e9dit-bail de mat\u00e9riel": {}
                    }
                }
            },
            "Charges d'\u00e9nergie et \u00e9vacuation des d\u00e9chets": {
                "Charges d'\u00e9nergie": {
                    "Combustibles et mat\u00e9riaux de chauffage": {
                        "Charbon, briquettes, bois": {},
                        "Mazout": {}
                    },
                    "Eau": {
                        "Eau": {}
                    },
                    "Electricit\u00e9": {
                        "Flux d'\u00e9clairage": {},
                        "Flux de chaleur": {},
                        "Force motrice": {}
                    },
                    "Gaz": {
                        "Gaz liquide en bonbonnes": {},
                        "Gaz naturel": {}
                    }
                },
                "Evacuation de d\u00e9chets": {
                    "Evacuation de d\u00e9chets": {
                        "Eaux us\u00e9es": {},
                        "Evacuation de d\u00e9chets": {},
                        "Evacuation de d\u00e9chets sp\u00e9ciaux": {}
                    }
                }
            },
            "Charges de locaux": {
                "Charges accessoires": {
                    "Charges accessoires d'\u00e9lectricit\u00e9, de gaz et d'eau": {},
                    "Charges accessoires de chauffage": {},
                    "Charges accessoires de conciergerie": {},
                    "Charges accessoires de garage": {},
                    "Charges accessoires des ateliers": {},
                    "Charges accessoires des b\u00e2timents d'exposition": {},
                    "Charges accessoires des b\u00e2timents de bureau et adm": {},
                    "Charges accessoires des entrep\u00f4ts": {},
                    "Charges accessoires des locaux de personnel": {},
                    "Charges accessoires des usines": {}
                },
                "Charges d'entretien des locaux": {
                    "Abonnements d'entretien": {},
                    "Entretien des ateliers": {},
                    "Entretien des b\u00e2timents d'exposition et vente": {},
                    "Entretien des b\u00e2timents de bureau et adm.": {},
                    "Entretien des entrep\u00f4ts": {},
                    "Entretien des locaux de personnel": {},
                    "Entretien des usines": {},
                    "Entretien du garage": {},
                    "Frais de r\u00e9paration": {},
                    "Investissements de moindre importance": {}
                },
                "Charges de locaux comme pr\u00e9l\u00e8vements priv\u00e9s": {
                    "Charges de locaux comme pr\u00e9l\u00e8vements priv\u00e9s": {}
                },
                "Charges de nettoyage": {
                    "Mat\u00e9riel de nettoyage": {},
                    "Nettoyage des ateliers": {},
                    "Nettoyage des b\u00e2timents d'exposition et vente": {},
                    "Nettoyage des b\u00e2timents de bureau et adm.": {},
                    "Nettoyage des entrep\u00f4ts": {},
                    "Nettoyage des locaux de personnel": {},
                    "Nettoyage des usines": {},
                    "Nettoyage effectu\u00e9 par des tiers": {},
                    "Personnel de nettoyage": {}
                },
                "Charges pour immobilisations en cr\u00e9dit-bail": {
                    "Charges pour atelier en cr\u00e9dit-bail": {},
                    "Charges pour des b\u00e2timents d'exposition et vente": {},
                    "Charges pour des b\u00e2timents de bureau et adm.": {},
                    "Charges pour des locaux de personnel": {},
                    "Charges pour entrep\u00f4t en cr\u00e9dit-bail": {},
                    "Charges pour garage": {},
                    "Charges pour usine en cr\u00e9dit-bail": {}
                },
                "Loyers pour locaux de tiers": {
                    "Loyer des ateliers": {},
                    "Loyer des b\u00e2timents d'exposition et de vente": {},
                    "Loyer des b\u00e2timents de bureau et d'administration": {},
                    "Loyer des entrep\u00f4ts": {},
                    "Loyer des locaux de personnel": {},
                    "Loyer des usines": {},
                    "Loyer du garage, du parking": {}
                },
                "Loyers pour locaux propres": {
                    "Loyer interne des ateliers": {},
                    "Loyer interne des b\u00e2timents d'exposition et vente": {},
                    "Loyer interne des b\u00e2timents de bureau et adm.": {},
                    "Loyer interne des entrep\u00f4ts": {},
                    "Loyer interne des locaux de personnel": {},
                    "Loyer interne des usines": {},
                    "Loyer interne du garage, du parking": {}
                }
            },
            "Charges de v\u00e9hicules et de transport": {
                "Charges de transport": {
                    "Frets, frais de transport, cargo domicile": {
                        "Cargo domicile": {},
                        "Frais de transport": {},
                        "Frets": {},
                        "Frets d'arrivage, de transport, cargo domicile": {},
                        "Frets d'exp\u00e9dition, de transport, cargo domicile": {}
                    }
                },
                "Charges de v\u00e9hicules": {
                    "Assurances": {
                        "Assurance casco": {},
                        "Assurance protection juridique": {},
                        "Assurance responsabilit\u00e9 civile": {},
                        "Assurances pour camionnettes": {},
                        "Assurances pour camions": {},
                        "Assurances pour voitures": {},
                        "Assurances pour v\u00e9hicules sp\u00e9ciaux": {}
                    },
                    "Carburants": {
                        "Carburants pour camionnettes": {},
                        "Carburants pour camions": {},
                        "Carburants pour voitures": {},
                        "Carburants pour v\u00e9hicules sp\u00e9ciaux": {},
                        "Diesel": {},
                        "Essence": {},
                        "Huile": {}
                    },
                    "Charges de location pour v\u00e9hicules en cr\u00e9dit-bail": {
                        "Charges de location pour camions en cr\u00e9dit-bail": {},
                        "Charges de location pour voitures en cr\u00e9dit-bail": {},
                        "Charges de location pour v\u00e9hicules en cr\u00e9dit-bail": {},
                        "Charges location pour camionnettes en cr\u00e9dit-bail": {},
                        "Location de v\u00e9hicules": {}
                    },
                    "Charges de v\u00e9hicules comme pr\u00e9l\u00e8vements priv\u00e9s": {
                        "Charges de v\u00e9hicules comme pr\u00e9l\u00e8vements priv\u00e9s": {}
                    },
                    "Droits de circulation, cotisations, taxes": {
                        "Cotisations": {},
                        "Droits de circulation": {},
                        "Droits de circulation pour camionnettes": {},
                        "Droits de circulation pour poids lourds": {},
                        "Droits de circulation pour voitures": {},
                        "Taxes": {}
                    },
                    "R\u00e9paration, service et nettoyage des v\u00e9hicules": {
                        "Nettoyage": {},
                        "R\u00e9paration": {},
                        "R\u00e9paration, service et nettoyage des camionnettes": {},
                        "R\u00e9paration, service et nettoyage des camions": {},
                        "R\u00e9paration, service et nettoyage des voitures": {},
                        "R\u00e9paration, service et nettoyage des v\u00e9hicules": {},
                        "Service": {}
                    }
                }
            },
            "Entretien, r\u00e9parations, remplacements (ERR)": {
                "Charges c/immobi. corporelles meubles cr\u00e9dit-bail": {
                    "Charges c/immobi. corporelles meubles cr\u00e9dit-bail": {
                        "Charges c/installations de stockage en cr\u00e9dit-bail": {},
                        "Charges c/installations production en cr\u00e9dit-bail": {},
                        "Charges c/\u00e9quipements de bureau en cr\u00e9dit-bail": {},
                        "Charges c/\u00e9quipements de vente en cr\u00e9dit-bail": {},
                        "Charges c/\u00e9quipements destin\u00e9s au personnel": {}
                    }
                },
                "Entretien, r\u00e9parations, remplacements (ERR)": {
                    "ERR d'installations d'entreposage": {
                        "ERR du d\u00e9p\u00f4t central": {},
                        "ERR du d\u00e9p\u00f4t \u00e0 A": {}
                    },
                    "ERR d'installations de bureau": {
                        "ERR des machines de bureau": {},
                        "ERR du mobilier de bureau": {}
                    },
                    "ERR d'installations de production": {
                        "ERR d'outils et mat\u00e9riel": {},
                        "ERR de machines et appareils de production": {},
                        "ERR de mobilier et installations": {}
                    },
                    "ERR d'installations pour le commerce des march.": {
                        "ERR d'installations de locaux d'exposition": {},
                        "ERR d'installations des magasins": {}
                    },
                    "ERR d'installations pour le personnel": {
                        "ERR du mobilier des chambres du personnel": {},
                        "ERR du mobilier du restaurant du personnel": {}
                    }
                }
            },
            "Publicit\u00e9": {
                "Conseils en publicit\u00e9, \u00e9tudes de march\u00e9": {
                    "Conseils en publicit\u00e9": {},
                    "Etudes de march\u00e9": {}
                },
                "Frais de voyage, conseils \u00e0 la client\u00e8le": {
                    "Cadeaux \u00e0 la client\u00e8le": {},
                    "Conseils \u00e0 la client\u00e8le": {},
                    "Frais de voyage": {}
                },
                "Imprim\u00e9s, mat\u00e9riel, articles de publicit\u00e9": {
                    "Articles de publicit\u00e9, \u00e9chantillons": {},
                    "Imprim\u00e9s publicitaires, mat\u00e9riel de publicit\u00e9": {}
                },
                "Publicit\u00e9, m\u00e9dias \u00e9lectroniques": {
                    "Publicit\u00e9 dans les journaux": {},
                    "Publicit\u00e9 dans les journaux pour le produit X": {},
                    "Publicit\u00e9 dans les journaux pour le produit Y": {},
                    "Publicit\u00e9 sur CD-ROM": {},
                    "Publicit\u00e9 sur Internet": {},
                    "Publicit\u00e9 sur le Vid\u00e9otexte": {},
                    "Publicit\u00e9 \u00e0 la radio": {},
                    "Publicit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision": {},
                    "Publicit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour le produit X": {},
                    "Publicit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour le produit Y": {}
                },
                "Publicit\u00e9, sponsoring": {
                    "Publicit\u00e9": {},
                    "Sponsoring": {}
                },
                "Relations publiques": {
                    "Anniversaires de l'entreprise": {},
                    "Contacts avec les m\u00e9dias": {},
                    "Manifestations en faveur de la client\u00e8le": {}
                },
                "Vitrines, d\u00e9coration, foires, expositions": {
                    "Foires, expositions": {},
                    "Vitrines, d\u00e9coration": {}
                }
            },
            "R\u00e9sultat financier": {
                "Charges financi\u00e8res": {
                    "Autres charges financi\u00e8res": {
                        "Escomptes accord\u00e9s aux clients": {},
                        "Frais de banque et des ch\u00e8ques postaux": {},
                        "Frais de d\u00e9p\u00f4t": {},
                        "Pertes de change s/dettes financi\u00e8res": {},
                        "Pertes de change s/immobilisations financi\u00e8res": {},
                        "Pertes de change s/liquidit\u00e9s et titres": {}
                    },
                    "Charges financi\u00e8res pour financement LPP": {
                        "Charges financi\u00e8res pour financement LPP": {}
                    },
                    "Charges financi\u00e8res pour financement actionnaires": {
                        "Charges financi\u00e8res pour emprunts aupr\u00e8s filiale B": {},
                        "Charges financi\u00e8res s/compte courant actionnaire A": {}
                    },
                    "Charges financi\u00e8res pour financement par des st\u00e9s": {
                        "Charges financi\u00e8res pour emprunts aupr\u00e8s filiale B": {},
                        "Charges financi\u00e8res s/le compte courant filiale A": {}
                    },
                    "Charges financi\u00e8res pour financement par des tiers": {
                        "Charges financi\u00e8res pour acomptes de clients": {},
                        "Charges financi\u00e8res pour cr\u00e9dit bancaire": {},
                        "Charges financi\u00e8res pour emprunts": {},
                        "Charges financi\u00e8res pour emprunts hypoth\u00e9caires": {},
                        "Int\u00e9r\u00eats moratoires": {}
                    }
                },
                "Produits financiers": {
                    "Autres produits financiers": {
                        "Escomptes obtenus des fournisseurs": {},
                        "Gains de change s/immobilisations financi\u00e8res": {},
                        "Gains de change sur dettes financi\u00e8res": {},
                        "Gains de change sur liquidit\u00e9s et titres": {},
                        "Produits financiers c/int\u00e9r\u00eats moratoires, escptes": {},
                        "Produits financiers s/acomptes vers\u00e9s": {}
                    },
                    "Produits financiers c/immobilisations financi\u00e8res": {
                        "Produits financiers s/actions propres": {},
                        "Produits financiers s/autres immobilisations \u00e0 l.t": {},
                        "Produits financiers s/cr\u00e9ances \u00e0 l.t. envers tiers": {},
                        "Produits financiers s/participations": {},
                        "Produits financiers s/titres \u00e0 long terme": {}
                    },
                    "Produits financiers de placement aupr\u00e8s des st\u00e9s": {
                        "Produits financiers s/cpte courant de la filiale A": {},
                        "Produits financiers s/cr\u00e9ances envers la filiale B": {}
                    },
                    "Produits financiers des liquidit\u00e9s et des titres": {
                        "Produits financiers s/actions propres": {},
                        "Produits financiers s/autres placements \u00e0 c.t.": {},
                        "Produits financiers s/avoirs postaux, bancaires": {},
                        "Produits financiers s/avoirs \u00e0 court terme": {},
                        "Produits financiers s/titres r\u00e9alisables \u00e0 c. t.": {}
                    },
                    "Produits financiers placement aupr\u00e8s actionnaires": {
                        "Produits financiers s/compte courant actionnaire X": {},
                        "Produits financiers s/cr\u00e9ances envers filiale B": {}
                    }
                }
            },
			"root_type": "Expense"
        },
        "Charges de mati\u00e8res, marchandises et services": {
            "Autres charges": {
                "Autres charges de marchandises": {
                    "Autres charges de marchandises": {}
                },
                "Autres charges de mati\u00e8res pour la production": {
                    "Autres charges de mati\u00e8res": {}
                },
                "Autres charges pour prestations de tiers": {
                    "Autres charges pour prestations de tiers": {}
                },
                "Charges d'emballage": {
                    "Charges d'emballage": {}
                }
            },
            "Charges d'\u00e9nergie": {
                "Carburants": {
                    "Diesel": {},
                    "Essence": {},
                    "Huile": {}
                },
                "Combustibles": {
                    "Charbon, briquettes, bois": {},
                    "Mazout": {}
                },
                "Eau": {
                    "Eau": {}
                },
                "Electricit\u00e9": {
                    "Courant faible": {},
                    "Courant fort": {}
                },
                "Gaz": {
                    "Gaz liquide en bonbonnes": {},
                    "Gaz naturel": {}
                }
            },
            "Charges de marchandises": {
                "Charges de marchandises du secteur A": {
                    "Achats de marchandises article X": {},
                    "Achats de marchandises article Y": {},
                    "D\u00e9ductions obtenues s/achats": {},
                    "Variations de stocks": {}
                },
                "Charges de marchandises du secteur B": {
                    "Achats de marchandises TVA taux normal": {},
                    "Achats de marchandises TVA taux r\u00e9duit": {},
                    "Achats de marchandises TVA taux z\u00e9ro": {},
                    "Achats de mat\u00e9riel d'emballage": {},
                    "Charges directes d'achat": {}
                },
                "Charges directes d'achat s/marchandises": {
                    "Droits de douane \u00e0 l'importation": {},
                    "Frais de transport \u00e0 l'achat": {},
                    "Frets \u00e0 l'achat": {}
                },
                "D\u00e9ductions obtenues s/achats li\u00e9s aux marchandises": {
                    "Diff\u00e9rences de change s/achats": {},
                    "Escomptes s/achats": {},
                    "Rabais et r\u00e9ductions de prix s/achats": {},
                    "Remises s/achats": {},
                    "Ristournes obtenues s/achats": {}
                },
                "Variations de stocks de marchandises, pertes": {
                    "Pertes de marchandises secteur A": {},
                    "Pertes de marchandises secteur B": {},
                    "Pertes de marchandises secteur C": {},
                    "Variations de stocks secteur A": {},
                    "Variations de stocks secteur B": {},
                    "Variations de stocks secteur C": {}
                }
            },
            "Charges de mati\u00e8res": {
                "Charges de mati\u00e8res du secteur A": {
                    "Achats de mati\u00e8res produit X": {},
                    "Achats de mati\u00e8res produit Y": {},
                    "D\u00e9ductions obtenues s/achats": {},
                    "Variations de stocks": {}
                },
                "Charges de mati\u00e8res du secteur B": {
                    "Achats d'accessoires": {},
                    "Achats d'appareils": {},
                    "Achats d'autres mati\u00e8res": {},
                    "Achats de composantes": {},
                    "Achats de mati\u00e8res auxiliaires et fournitures": {},
                    "Achats de mat\u00e9riel d'emballage": {}
                },
                "Charges de mati\u00e8res du secteur C": {
                    "Achat de mat\u00e9riel d'emballage": {},
                    "Achats de mati\u00e8res TVA taux normal": {},
                    "Achats de mati\u00e8res TVA taux r\u00e9duit": {},
                    "Achats de mati\u00e8res TVA taux z\u00e9ro": {},
                    "Charges directes d'achat": {},
                    "Travaux de tiers": {}
                },
                "Charges directes d'achat": {
                    "Droits de douane \u00e0 l'importation": {},
                    "Frais de transport \u00e0 l'achat": {},
                    "Frets \u00e0 l'achat": {}
                },
                "D\u00e9ductions obtenues s/achats de mati\u00e8res": {
                    "Diff\u00e9rences de change s/achats": {},
                    "Escomptes s/achats": {},
                    "Rabais et autres r\u00e9ductions de prix s/achats": {},
                    "Remises s/achats": {},
                    "Ristournes obtenues s/achats": {}
                },
                "Travaux de tiers": {
                    "Travaux de tiers secteur A": {},
                    "Travaux de tiers secteur B": {},
                    "Travaux de tiers secteur C": {}
                },
                "Variations de stocks, pertes de mati\u00e8res": {
                    "Pertes de mati\u00e8res secteur A": {},
                    "Pertes de mati\u00e8res secteur B": {},
                    "Pertes de mati\u00e8res secteur C": {},
                    "Variations de stocks secteur A": {},
                    "Variations de stocks secteur B": {},
                    "Variations de stocks secteur C": {}
                }
            },
            "Charges directes d'achat": {
                "Charges directes d'achat": {
                    "Droits de douane \u00e0 l'importation": {},
                    "Frais de transport \u00e0 l'achat": {},
                    "Frets \u00e0 l'achat": {}
                }
            },
            "Charges pour prestations de tiers (services)": {
                "Charges directes d'achat s/prestations de services": {
                    "Droits de douane \u00e0 l'importation": {},
                    "Frais de transport \u00e0 l'achat": {},
                    "Frets \u00e0 l'achat": {}
                },
                "Charges pour prestations de services de tiers A": {
                    "Charges directes d'achat s/prestations de services": {},
                    "Charges pour prestation du service X": {},
                    "Charges pour prestation du service Y": {},
                    "D\u00e9ductions obtenues s/charges": {}
                },
                "D\u00e9ductions obtenues s/achats de prestations tiers": {
                    "Diff\u00e9rences de change s/achats": {},
                    "Escomptes s/achats": {},
                    "Remises s/achats": {},
                    "Ristournes obtenues s/achats": {}
                }
            },
            "D\u00e9ductions obtenues s/charges": {
                "D\u00e9ductions s/charges": {
                    "Diff\u00e9rences de change s/achats": {},
                    "Escomptes s/achats": {},
                    "Rabais et r\u00e9ductions de prix": {},
                    "Remises s/achats": {},
                    "Ristournes obtenues s/achats": {}
                }
            },
            "Variations de stocks, pertes de mati\u00e8res et march.": {
                "Pertes de mati\u00e8res et de marchandises": {
                    "Pertes de marchandises": {},
                    "Pertes de mati\u00e8res": {}
                },
                "Variations de stocks de marchandises": {
                    "Variations de stocks de marchandises": {}
                },
                "Variations de stocks des mati\u00e8res de production": {
                    "Variations de stocks des mati\u00e8res de production": {}
                }
            },
			"root_type": "Expense"
        },
        "Charges de personnel": {
            "Autres charges de personnel": {
                "Autres charges de personnel": {
                    "Frais de port": {},
                    "Manifestations en faveur du personnel": {}
                },
                "Charges de personnel comme pr\u00e9l\u00e8vements priv\u00e9s": {
                    "Charges de personnel comme pr\u00e9l\u00e8vements priv\u00e9s": {}
                },
                "Formation et formation continue": {
                    "Formation continue": {},
                    "Recyclage": {}
                },
                "Indemnit\u00e9s effectives": {
                    "Frais de logement": {},
                    "Frais de repas": {},
                    "Frais de voyages": {}
                },
                "Indemnit\u00e9s forfaitaires": {
                    "Indemnit\u00e9s forfaitaires pour la direction": {},
                    "Indemnit\u00e9s forfaitaires pour le conseil d'adm.": {},
                    "Indemnit\u00e9s forfaitaires pour les cadres": {}
                },
                "Recherche de personnel": {
                    "Annonces pour recherche de personnel": {},
                    "Commissions pour recherche de personnel": {}
                },
                "Restaurant du personnel": {
                    "Boissons": {},
                    "Produits des boissons (comme diminution charges)": {},
                    "Produits des repas (comme diminution charges)": {},
                    "Repas": {}
                }
            },
            "Charges de personnel dans l'administration": {
                "Autres charges de personnel pour l'administration": {
                    "Autres charges de personnel": {},
                    "Formation et formation continue": {},
                    "Indemnit\u00e9s de frais forfaitaires": {},
                    "Indemnit\u00e9s effectives": {},
                    "Recherche de personnel": {}
                },
                "Charges sociales pour l'administration": {
                    "AVS, AI, APG, assurance-ch\u00f4mage": {},
                    "Assurance indemnit\u00e9s journali\u00e8res en cas maladie": {},
                    "Assurance-accidents": {},
                    "Caisse de compensation familiale": {},
                    "Imp\u00f4ts \u00e0 la source": {},
                    "Pr\u00e9voyance professionnelle": {}
                },
                "Prestations de travail de tiers c/l'administration": {
                    "Employ\u00e9s temporaires": {}
                },
                "Salaires pour l'administration": {
                    "Autres charges de personnel (administration)": {},
                    "Charges sociales (administration)": {},
                    "Honoraires des membres du conseil d'administration": {},
                    "Mise \u00e0 disposition de personnel": {},
                    "Participations au b\u00e9n\u00e9fice": {},
                    "Prestations de travail de tiers": {},
                    "Prestations des assurances sociales": {},
                    "Salaires de la direction de l'entreprise": {},
                    "Salaires pour l'administration": {},
                    "Suppl\u00e9ments": {}
                }
            },
            "Charges de personnel de production": {
                "Autres charges de personnel de production": {
                    "Autres charges de personnel": {},
                    "Formation et formation continue": {},
                    "Indemnit\u00e9s de frais forfaitaires": {},
                    "Indemnit\u00e9s effectives": {},
                    "Recherche de personnel": {}
                },
                "Charges de personnel de production du secteur A": {
                    "Autres charges de personnel": {},
                    "Charges sociales": {},
                    "Commissions": {},
                    "Mise \u00e0 disposition de personnel": {},
                    "Participations au b\u00e9n\u00e9fice": {},
                    "Prestations de travail de tiers": {},
                    "Prestations des assurances sociales": {},
                    "Salaires de production": {},
                    "Suppl\u00e9ments": {}
                },
                "Charges sociales de production": {
                    "AVS, AI, APG, assurance-ch\u00f4mage": {},
                    "Assurance indemnit\u00e9s journali\u00e8res en cas maladie": {},
                    "Assurance-accidents": {},
                    "Caisse de compensation familiale": {},
                    "Imp\u00f4ts \u00e0 la source": {},
                    "Pr\u00e9voyance professionnelle": {}
                },
                "Prestations de travail de tiers dans la production": {
                    "Employ\u00e9s temporaires": {},
                    "Employ\u00e9s \u00e0 la t\u00e2che": {}
                }
            },
            "Charges de personnel pour la fourniture": {
                "Autres charges de personnel pour les prestations": {
                    "Autres charges de personnel": {},
                    "Formation et formation continue": {},
                    "Indemnit\u00e9s de frais forfaitaires": {},
                    "Indemnit\u00e9s effectives": {},
                    "Recherche de personnel": {}
                },
                "Charges sociales pour les prestations de services": {
                    "AVS, AI, APG, assurance-ch\u00f4mage": {},
                    "Assurance indemnit\u00e9s journali\u00e8res en cas maladie": {},
                    "Assurance-accidents": {},
                    "Caisse de compensation familiale": {},
                    "Imp\u00f4ts \u00e0 la source": {},
                    "Pr\u00e9voyance professionnelle": {}
                },
                "Prestations de tiers pour les prestations service": {
                    "Employ\u00e9s temporaires": {}
                },
                "Salaires pour la fourniture des prestations serv.": {
                    "Autres charges de personnel": {},
                    "Charges sociales": {},
                    "Commissions": {},
                    "Mise \u00e0 disposition de personnel": {},
                    "Participations au b\u00e9n\u00e9fice": {},
                    "Prestations de travail de tiers": {},
                    "Prestations des assurances sociales": {},
                    "Salaires pour la fourniture des prestations serv.A": {},
                    "Suppl\u00e9ments": {}
                }
            },
            "Charges de personnel pour le commerce des march.": {
                "Autres charges de personnel pour le commerce march": {
                    "Autres charges de personnel": {},
                    "Formation et formation continue": {},
                    "Indemnit\u00e9s de frais forfaitaires": {},
                    "Indemnit\u00e9s effectives": {},
                    "Recherche de personnel": {}
                },
                "Charges de personnel pour le commerce A": {
                    "Autres charges de personnel": {},
                    "Charges sociales": {},
                    "Commissions": {},
                    "Mise \u00e0 disposition de personnel": {},
                    "Participations au b\u00e9n\u00e9fice": {},
                    "Prestations de travail de tiers": {},
                    "Prestations des assurances sociales": {},
                    "Salaires pour le commerce des marchandises": {},
                    "Suppl\u00e9ments": {}
                },
                "Charges sociales pour le commerce des marchandises": {
                    "AVS, AI, APG, assurance-ch\u00f4mage": {},
                    "Assurance indemnit\u00e9s journali\u00e8res en cas maladie": {},
                    "Assurance-accidents": {},
                    "Caisse de compensation familiale": {},
                    "Imp\u00f4ts \u00e0 la source": {},
                    "Pr\u00e9voyance professionnelle": {}
                },
                "Prestations de travail de tiers dans le commerce": {
                    "Employ\u00e9s temporaires": {}
                }
            },
            "Charges sociales": {
                "AVS, AI, APG, assurance-ch\u00f4mage": {
                    "AVS, AI, APG, assurance-ch\u00f4mage": {}
                },
                "Assurance indemnit\u00e9s journali\u00e8res en cas maladie": {
                    "Assurance indemnit\u00e9s journali\u00e8res en cas maladie": {}
                },
                "Assurance-accidents": {
                    "Assurance-accidents": {}
                },
                "Caisse de compensation familiale": {
                    "Caisse de compensation familiale": {}
                },
                "Imp\u00f4ts \u00e0 la source": {
                    "Imp\u00f4ts \u00e0 la source": {}
                },
                "Pr\u00e9voyance professionnelle": {
                    "Pr\u00e9voyance professionnelle": {}
                }
            },
            "Prestations de travail de tiers": {
                "Prestations de travail de tiers": {
                    "Employ\u00e9s temporaires": {},
                    "Employ\u00e9s \u00e0 la t\u00e2che": {}
                }
            },
			"root_type": "Expense"
        },
        "Chiffre d'affaires ventes, prestations services": {
            "Autres produits": {
                "Autres produits c/ventes et prestations services": {
                    "D\u00e9ductions sur les produits accessoires": {},
                    "Produits de travaux annexes d'exploitation": {},
                    "Variations des stocks de travaux en cours": {},
                    "Ventes de d\u00e9chets": {},
                    "Ventes de mati\u00e8res auxiliaires": {},
                    "Ventes de mati\u00e8res premi\u00e8res": {}
                },
                "Autres produits prestations services st\u00e9s groupe": {
                    "Autres produits prestations services st\u00e9s groupe": {}
                },
                "D\u00e9ductions s/les autres produits": {
                    "Escomptes s/ventes": {},
                    "Rabais et r\u00e9ductions de prix": {}
                },
                "Produits c/mise \u00e0 disposition du personnel": {
                    "Produits c/mise \u00e0 disposition du personnel": {}
                },
                "Produits des licences, des brevets, etc.": {
                    "Droits de douane": {},
                    "D\u00e9ductions s/produits des licences, brevets.etc.": {},
                    "Produits de licence pour brevet X": {},
                    "Produits de licence pour brevet Y": {}
                }
            },
            "Chiffre d'affaires brut de la production vendue": {
                "Caf brut de la production livr\u00e9e \u00e0 des st\u00e9s groupe": {
                    "Retours de marchandises": {}
                },
                "Caf brut de la production vendue secteur A": {
                    "Chiffre d'affaires brut du produit X": {},
                    "Chiffre d'affaires brut du produit Y": {},
                    "Chiffre d'affaires brut prestations annexes": {},
                    "D\u00e9ductions sur le chiffre d'affaires": {},
                    "Variations des stocks de produits en cours / finis": {}
                },
                "Caf brut de la production vendue secteur B": {
                    "Chiffre d'affaires brut au comptant": {},
                    "Chiffre d'affaires brut des ventes de d\u00e9tail": {},
                    "Chiffre d'affaires brut des ventes en gros": {}
                },
                "Caf brut de la production vendue secteur C": {
                    "Chiffre d'affaires brut TVA avec d\u00e9duction IP": {},
                    "Chiffre d'affaires brut TVA sans d\u00e9duction IP": {},
                    "Chiffre d'affaires brut TVA taux normal": {},
                    "Chiffre d'affaires brut TVA taux r\u00e9duit": {},
                    "Chiffre d'affaires brut TVA taux z\u00e9ro": {}
                },
                "D\u00e9ductions sur le caf de la production vendue": {
                    "Commissions de tiers": {},
                    "Diff\u00e9rences de change s/vente": {},
                    "Escomptes s/ventes": {},
                    "Frais d'encaissement": {},
                    "Frets et ports": {},
                    "Pertes sur clients": {},
                    "Rabais et r\u00e9ductions de prix": {},
                    "Remises s/ventes": {}
                },
                "Variations des stocks de produits en cours/finis": {
                    "Variations des stocks de produits en cours/finis": {}
                }
            },
            "D\u00e9ductions s/produits des ventes": {
                "D\u00e9ductions s/produits": {
                    "Diff\u00e9rences de change s/vente": {},
                    "Escomptes s/ventes": {},
                    "Frets et ports": {},
                    "Pertes s/clients": {}
                }
            },
            "Prestations propres et consommations propres": {
                "Consommations propres de marchandises": {
                    "Consommation propre article X": {},
                    "Consommation propre article Y": {}
                },
                "Consommations propres de services": {
                    "Consommation propre du service X": {},
                    "Consommation propre du service Y": {}
                },
                "Consommations propres pour propre production": {
                    "Consommation propre produit X": {},
                    "Consommation propre produit Y": {}
                },
                "Prestations propres": {
                    "Production propre d'immobi. corporelles immeubles": {},
                    "Production propre d'immobi. corporelles meubles": {},
                    "R\u00e9parations propres d'immobi. corporelles meubles": {},
                    "R\u00e9parations propres d'immobi.corporelles immeubles": {}
                }
            },
            "Variations de stocks de produits et services": {
                "Variations de stocks de produits et services": {
                    "Variations de stocks de produits en cours": {},
                    "Variations de stocks de produits finis": {}
                },
                "Variations de stocks de services": {
                    "Variations de stocks de services en cours": {},
                    "Variations de stocks de services termin\u00e9s": {}
                }
            },
            "Ventes de marchandises": {
                "D\u00e9ductions sur les ventes de marchandises": {
                    "Commissions de tiers": {},
                    "Diff\u00e9rences de change s/vente": {},
                    "Escomptes s/ventes": {},
                    "Frais d'encaissement": {},
                    "Frets et ports": {},
                    "Pertes sur clients": {},
                    "Rabais et r\u00e9ductions de prix": {},
                    "Remises s/ventes": {}
                },
                "Ventes brutes de marchandises secteur A": {
                    "D\u00e9ductions sur les ventes": {},
                    "Ventes brutes de l'article X": {},
                    "Ventes brutes de l'article Y": {}
                },
                "Ventes brutes de marchandises secteur B": {
                    "Ventes brutes au comptant": {},
                    "Ventes de d\u00e9tail brutes \u00e0 cr\u00e9dit": {},
                    "Ventes en gros brutes \u00e0 cr\u00e9dit": {}
                },
                "Ventes brutes de marchandises secteur C": {
                    "Ventes brutes TVA avec d\u00e9duction IP": {},
                    "Ventes brutes TVA sans d\u00e9duction IP": {},
                    "Ventes brutes TVA taux normal": {},
                    "Ventes brutes TVA taux r\u00e9duit": {},
                    "Ventes brutes de prestations annexes exploitation": {}
                },
                "Ventes brutes de marchandises st\u00e9s groupe": {
                    "Ventes brutes de marchandises st\u00e9s groupe": {}
                }
            },
            "Ventes de prestations de services": {
                "D\u00e9ductions s/ventes prestations de services": {
                    "Commissions de tiers": {},
                    "Diff\u00e9rences de change s/vente": {},
                    "Escomptes s/ventes": {},
                    "Frais d'encaissement": {},
                    "Pertes sur clients": {},
                    "Ports": {},
                    "Rabais et r\u00e9ductions de prix": {},
                    "Remises s/ventes": {}
                },
                "Ventes brutes de prestations de service secteur A": {
                    "D\u00e9ductions sur les ventes": {},
                    "Variations stocks c/travaux en cours": {},
                    "Ventes brutes de prestations de services X": {},
                    "Ventes brutes de prestations de services Y": {}
                },
                "Ventes brutes de prestations de services secteur B": {
                    "Ventes brutes prestations de services au comptant": {},
                    "Ventes brutes prestations de services \u00e0 cr\u00e9dit": {}
                },
                "Ventes brutes prestations de services du secteur C": {
                    "Ventes brutes prestations annexes d'exploitation": {},
                    "Ventes brutes prestations services TVA avec d\u00e9d.IP": {},
                    "Ventes brutes prestations services TVA sans d\u00e9d.IP": {},
                    "Ventes brutes prestations services TVA taux normal": {},
                    "Ventes brutes prestations services TVA taux r\u00e9duit": {}
                },
                "Ventes brutes prestations services \u00e0 st\u00e9s groupe": {
                    "Ventes brutes prestations services \u00e0 st\u00e9s groupe": {}
                }
            },
			"root_type": "Income"
        },
        "Cl\u00f4ture": {
            "Bilan": {
                "Bilan": {
                    "Bilan d'ouverture": {},
                    "Bilan de cl\u00f4ture": {}
                }
            },
            "Compte de r\u00e9sultat": {
                "Compte de r\u00e9sultat": {
                    "Compte de r\u00e9sultat": {}
                }
            },
            "Ecriture de regroupements et de corrections": {
                "Ecritures de corrections": {
                    "Ecritures de corrections": {}
                },
                "Ecritures de regroupements": {
                    "Ecritures de regroupements des cr\u00e9diteurs": {},
                    "Ecritures de regroupements des d\u00e9biteurs": {}
                }
            },
            "Utilisation du b\u00e9n\u00e9fice": {
                "Utilisation du b\u00e9n\u00e9fice": {
                    "Participation au b\u00e9n\u00e9fice de l'associ\u00e9 X": {},
                    "Participation au b\u00e9n\u00e9fice de l'associ\u00e9 Y": {}
                }
            },
			"root_type": ""
        },
        "R\u00e9sultat des activit\u00e9s annexes d'exploitation": {
            "B\u00e9n\u00e9fices provenant de l'ali\u00e9nation d'actifs immob": {
                "B\u00e9n\u00e9fice s/immobilisations corporelles immeubles": {
                    "B\u00e9n\u00e9fices s/ventes d'immeubles": {}
                },
                "B\u00e9n\u00e9fices s/immobilisations corporelles meubles": {
                    "B\u00e9n\u00e9fices s/ventes d'\u00e9quipements d'exploitation": {}
                },
                "B\u00e9n\u00e9fices s/immobilisations financi\u00e8res": {
                    "B\u00e9n\u00e9fices s/autres immobilisations financi\u00e8res": {},
                    "B\u00e9n\u00e9fices s/titres des actifs immobilis\u00e9s": {},
                    "B\u00e9n\u00e9fices s/ventes de participations": {}
                },
                "B\u00e9n\u00e9fices s/immobilisations incorporelles": {
                    "B\u00e9n\u00e9fices s/ventes de brevets, droits de licence": {}
                }
            },
            "R\u00e9sultat d'immeuble": {
                "R\u00e9sultat de l'immeuble d'exploitation 1": {
                    "Charges de l'immeuble d'exploitation 1": {
                        "Charges d'administration": {},
                        "Droits, taxes, imp\u00f4ts fonciers": {},
                        "Eau, eaux us\u00e9es": {},
                        "Entretien de l'immeuble": {},
                        "Int\u00e9r\u00eats hypoth\u00e9caires": {},
                        "Ordures, \u00e9vacuation des d\u00e9chets": {},
                        "Primes d'assurance": {}
                    },
                    "Produits de l'immeuble d'exploitation 1": {
                        "Loyers de locaux d'exploitation": {},
                        "Loyers des appartements": {},
                        "Loyers des garages": {},
                        "Loyers internes pour locaux d'exploitation": {},
                        "Loyers priv\u00e9s": {}
                    }
                }
            },
            "R\u00e9sultat des activit\u00e9s annexes": {
                "R\u00e9sultat de l'activit\u00e9 annexe 2": {
                    "Charges de l'activit\u00e9 annexe 1": {
                        "Assurances-choses, droits, taxes, patentes": {},
                        "Autres charges": {},
                        "Charges d'administration, d'informatique": {},
                        "Charges d'entretien, r\u00e9parations, remplacements": {},
                        "Charges d'\u00e9nergie et \u00e9vacuation des d\u00e9chets": {},
                        "Charges de locaux": {},
                        "Charges de mati\u00e8res": {},
                        "Charges de personnel": {},
                        "Charges de publicit\u00e9": {},
                        "Charges de v\u00e9hicules et de transport": {}
                    },
                    "Charges de l'activit\u00e9 annexe 2": {
                        "Assurances-choses, droits, taxes, patentes": {},
                        "Autres charges": {},
                        "Charges d'administration, d'informatique": {},
                        "Charges d'entretien, r\u00e9parations, remplacements": {},
                        "Charges d'\u00e9nergie et \u00e9vacuation des d\u00e9chets": {},
                        "Charges de locaux": {},
                        "Charges de mati\u00e8res": {},
                        "Charges de personnel": {},
                        "Charges de publicit\u00e9": {},
                        "Charges de v\u00e9hicules et de transport": {}
                    },
                    "Produits de l'activit\u00e9 annexe 1": {
                        "Diminutions de produits": {},
                        "Produits bruts": {}
                    },
                    "R\u00e9sultat de l'activit\u00e9 annexe 2": {
                        "Diminutions de produits": {},
                        "Produits bruts": {}
                    }
                }
            },
            "R\u00e9sultat des placements financiers": {
                "Charges s/placements financiers": {
                    "Corrections de valeur s/placements financiers": {},
                    "Frais de banque et de ch\u00e8ques postaux": {},
                    "Frais de d\u00e9p\u00f4ts": {},
                    "Pertes de change s/placements financiers": {}
                },
                "Produits de placements financiers": {
                    "Produits d'autres placements financiers": {},
                    "Produits de placements en liquidit\u00e9s et titres": {},
                    "Produits de placements financiers aupr\u00e8s st\u00e9s": {},
                    "Produits de placements financiers c/actionnaires": {}
                }
            },
			"root_type": ""
        },
        "R\u00e9sultats exceptionnel et hors exploitation imp\u00f4ts": {
            "Charges d'imp\u00f4t": {
                "Imp\u00f4ts directs de l'entreprise": {
                    "Imp\u00f4ts hors exercices": {},
                    "Imp\u00f4ts sur le b\u00e9n\u00e9fice": {},
                    "Imp\u00f4ts sur le capital": {}
                }
            },
            "R\u00e9sultat exceptionnel": {
                "Charges exceptionnelles": {
                    "Bilans d'ouverture": {},
                    "Bilans de cl\u00f4ture": {},
                    "Charges pour indemnit\u00e9s pour pr\u00e9judices": {},
                    "Dotations exceptionnelles aux amortissements": {},
                    "Dotations exceptionnelles aux provisions": {},
                    "Dotations exceptionnelles aux r\u00e9serves": {},
                    "Pertes exceptionnelles de change": {},
                    "Pertes exceptionnelles s/ali\u00e9nations actifs immob": {},
                    "Pertes exceptionnelles s/d\u00e9biteurs": {}
                },
                "Produits exceptionnels": {
                    "B\u00e9n\u00e9fices de change exceptionnels": {},
                    "B\u00e9n\u00e9fices exceptionnels s/ali\u00e9nations actifs immob": {},
                    "Dissolutions de provisions superflues": {},
                    "Dissolutions de r\u00e9serves": {},
                    "Produits pour indemnit\u00e9s pour pr\u00e9judices": {},
                    "R\u00e9\u00e9valuations comptables": {},
                    "Subventions obtenues": {}
                }
            },
            "R\u00e9sultat hors exploitation": {
                "Autres r\u00e9sultats hors exploitation": {
                    "Autres charges hors exploitation": {
                        "Charges pour des activit\u00e9s hors exploitation": {}
                    },
                    "Autres produits hors exploitation": {
                        "Honoraires pour expertises, conf\u00e9rences, publica.": {},
                        "Jetons de pr\u00e9sence": {}
                    }
                },
                "R\u00e9sultat de l'activit\u00e9 hors exploitation": {
                    "R\u00e9sultat de l'activit\u00e9 hors exploitation 1": {
                        "Charges de l'activit\u00e9 hors exploitation 1": {
                            "Assurances-choses, droits, taxes, autorisations": {},
                            "Autres charges": {},
                            "Charges d'administration, d'informatique": {},
                            "Charges d'entretien, r\u00e9parations, remplacements": {},
                            "Charges d'\u00e9nergie, \u00e9vacuation des d\u00e9chets": {},
                            "Charges de locaux": {},
                            "Charges de mati\u00e8res": {},
                            "Charges de personnel": {},
                            "Charges de publicit\u00e9": {},
                            "Charges de v\u00e9hicules et de transport": {}
                        },
                        "Produits de l'activit\u00e9 hors exploitation 1": {
                            "Chiffre d'affaires brut": {},
                            "Diminution de produits": {}
                        }
                    }
                },
                "R\u00e9sultat de l'immeuble hors exploitation": {
                    "R\u00e9sultat de l'immeuble hors exploitation 1": {
                        "Charges de l'immeuble hors exploitation 1": {
                            "Charges d'administration": {},
                            "Droits, taxes, imp\u00f4ts fonciers": {},
                            "Eau, eaux us\u00e9es": {},
                            "Entretien d'immeuble": {},
                            "Int\u00e9r\u00eats hypoth\u00e9caires": {},
                            "Ordures, \u00e9vacuation des d\u00e9chets": {},
                            "Primes d'assurance": {}
                        },
                        "Produits de l'immeuble hors exploitation 1": {
                            "Loyer interne": {},
                            "Loyers des appartements": {},
                            "Loyers des garages": {},
                            "Loyers des locaux": {}
                        }
                    }
                },
                "R\u00e9sultat des placements financiers hors exploitation": {
                    "Charges financi\u00e8res s/placements financiers hors exploitation": {
                        "Corrections de valeur s/placements financiers hors": {},
                        "Frais de banque et de ch\u00e8que postaux": {},
                        "Frais de d\u00e9p\u00f4t": {},
                        "Pertes de change s/placements financiers hors ex.": {}
                    },
                    "Produits financiers s/placements financiers hors exploitation": {
                        "Produits d'autres placements financiers": {},
                        "Produits de placements en liquidit\u00e9s et titres": {}
                    }
                }
            },
			"root_type": ""
        }
    }
}
